mechanical engineering 就grad 好迷惘 討論區

有冇巴打係行緊scheme A 同想知scheme A 公司難唔難入
考到牌之後係咪真係好好搵？

我有個prof offer 我不如讀phD 所以而家完全迷惘緊應該邊條路好

mech香港好少人入到scheme 考到牌
你腦細主動叫你讀 而你屋企又ok嘅話 就上啦

師兄有咩同準備讀Me既我講？

做多啲intern 好有用

真係咩 但我見HKIE 個list 其實都幾多公司有scheme

lm

ching 咩hons?

因為Scheme A其實要個高級Engineer睇實你
有啲公司甚至未必年年收人

Prof 主動offer佢讀PhD 斷估GPA都3.5+

係咪gpa>3.5 就大機會有phd offer?
定係要同個prof好熟先得？

一係有Prof 熟而佢又覺得你ok (好多人係FYP腦細)
一係你sale得掂自己

Mech 香港無咩出路，嚟嚟去去都係client（收得極少人），bs/lift/做廠/r and d。入唔到client或者政府的話，出路真係好一般，況且而家經濟差，今年讀mech搵工難上加難。有興趣嘅讀上去隨時仲好過起香港做工程狗

成日牌唔牌 scheme唔scheme
呢行最緊要係你係咩公司做咩位咩job nature
兩電一鐵政府/consultant/整lift 巴士 mains 地盤 可以行同一個scheme chart同一個牌
但係job nature可以完全唔同 你唔會expect一個chart mcl既乾收銀去管lift
所以我建議樓主 如果唔係有emsd offer就讀phd
你學術路線未必好順利 但係一旦成功 就只有emsd 比得上

想做車喺香港係咪冇咩可能

我係FYP 老細 但我gpa 唔勁 得3

應該second up

其實我真係唔熟呢行 姐係其實scheme A 都唔係易入？

做飛機有冇得諗
利申下年先揀electives

咁當入到scheme 考到牌又係咪真係好搵？

Phd條路方面既concern 係一讀又要四年起跳 驚中間讀唔掂 同讀完岀路係咪主要都係research 學術研究為主？

有啲勁人係可以上埋飛機師

咁又冇興趣揸飛機
純粹係飛機膠 鍾意玩飛機模型

如果真係有PHD收，讀完洗鬼留系香港咩...

但讀完係有咩岀路 做research, lecturer?

今年grad 準備乞食

Ching sd緊cv未？

想問下清返過幾多份intern?
同埋主修咩？
係咪bs嗰邊？

得3有2 up
2 low既話Faculty未必俾你讀PhD

唔好讀mech啊，小弟gpa>3.7，連intern都搵唔撚到

Major 咪ME
我冇反過intern

3.0-3.49 second up

邊間u過3就2up咁手鬆

Hku

好易估姐

我覺得視乎你認為讀PhD嘅知識增長相對你多四,五年工作經驗邊方面對你個人有優勢啲

但暫時識咁多人都未有一個對喺香港讀phd有正面評價

利申：非ME, 其他engine科, 但煩緊類似事 番左一年工覺得冇乜知識增長而老細俾mphil offer我

咩engine 有冇諗住考牌？ PhD感覺好似可以睇多啲野 知得更多 冇正面評價係咩原因 想知下 有咩唔好既地方都好

依家year 3
讀已經讀到想死
出嚟只想搵份hea工

今年工都搵唔到

CE, 冇牌亦唔諗住考牌
如果選擇讀engine phd都喺會走重研究型路線多，但香港重研究型嘅工好少，學校研究又唔算做得特別出色(當然視為你跟邊位讀邊間)，所以識得好幾位讀完mphil就完，一喺就出國繼續讀

去番industry 做到得架 只不過有phd系手 申請外國嘅工 / working visa / PR 會易好多咁解

唔怪得你話手鬆 ChinU
你間U派GRADE 派到出晒名咁所以條CURVE先高
正正常常過3已經夠

嚇左嚇我都 特登去search 下

中大hon係會拉curve，如果最後個個都係高gpa,咪top 嗰幾成先會1st hon 同2nd up

拉curve同派grade其實冇衝突 拉到頭五成都有a range都叫派grade

kong u過2.8就second up

Engine course一定無可能5成A range
Engine cousrse派好少A，你話B range可能會派得多過其他u,但A range一定唔會多